<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <keyname>PRI2019::A74264::TestePRI-2020</keyname>
        <title>Teste de PRI de 2020</title>
        <subtitle>Elaboração do Teste da Unidade Curricular de Processamento e Representação de Informação do ano lectivo de 2019/2020</subtitle>
        <bdate>13/01/2020</bdate>
        <edate>13/01/2020</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <identifier>a74264</identifier>
            <name>Rafael Machado da Silva</name>
            <email>a74264@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="images/rafa_photo.png"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>
            <b>Exercício Nº 1: Prémios Nobel</b>
        </p>
        <p>
            - Neste exercicio é nos fornecido um dataset em formato JSON, o mesmo encontra-se com erros na sua formatação, 
            tendo os corrigido no <b>Visual Studio Code</b> um a um, ou seja, manualmente, estes erros consistiem em ","(virgulas) mal colocadas, bem como 
            <i>tabs</i> mal definidos e <i>enters</i> mal estruturados, tendo corrigido esses erros de sintaxe do <i>JSON</i>.
            Para a persintência dos dados fiz uma unica modificação no dataset, substituindo o atributo <b>id</b> por <b>_id</b>
        </p>
        <p>
            - Utilizei para este exercicio para guardar o dataset o mongo, utilizando o seguinte comando: <i>mongoimport --db jcrpubs --collection jcrpubs --file jcrpubs.json  --jsonArray</i>
            Como expliquei em cima ao fazer aquela substituição fiz com o data set ao ser importado para o mongo tenha persistência.
            Tendo obtido no final o total de <u>120</u> registos guardados.
        </p>
        <p>
            - Neste caso utilzei o mongo pelas querys que irão ser feitas ao dataset, em que o mongo nos permite com facilidade a sua resolução.
        </p>
        <p>
            - O servidor é capaz de responder as querys todas pedidas no enunciado
        </p>
        <p>
            <b>Exercício Nº 2: CLAV: Classificação e Avaliação da Informação Pública</b>
        </p>
        <p>
            - Neste exercicio é nos pedido para utilizar uma API de dados online e a respetiva construção de uma interface para o mesmo,
            para a resolução deste exercicio optei por utilizar o <i>PUG</i> em junção com o <i>W3</i>
        </p>
        <p>
           - As respostas paras as respectivas perguntas a alínea 1, irão dentro do projeto e será em baixo mostrado o link para aceder as mesmas.
        </p>
        <p>
            - É uma interface simples, utilizando um indici inicial se pretende pesquisar por <b>entidades</b> ou <b>tipologias</b>, de seguida temos uma 
            lista com a respetiva informção que foi escolhia anteriormente, e de seguida temos uma página detalhada se cada informação respetiva,
            sendo possivel a visualização de entidades para tipologias e vice-versa.
        </p>
        <p>
            
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="pr.html">HTML para o Project Record</deliverable>
        <deliverable path="pr.xsl">XSL para o Project Record</deliverable>
        <deliverable path="pr.xml">XML do Project Record</deliverable>
        <deliverable path="../jcrPubs/">Servidor do Exercicio Nº1</deliverable>
        <deliverable path="../clavInterface/">Servidor do Exercicio Nº2</deliverable>
        <deliverable path="../clavInterface/info/respostas.txt">Respostas para a alinea 1 do Exercicio Nº2</deliverable>
    </deliverables>
</pr>